★年輕用戶緣何離開Facebook？網友回答：沒朋友、太麻煩

2月19日消息，《衛報》近日發布文章稱，今年預計英國和美國將有超過3000萬25歲以下的年輕用戶離開Facebook，該社交網路為什麼會面臨這種問題呢？在年輕人眼裡，原因有很多：它越來越不酷，廣告太多，家長加入，朋友不再使用，等等。

▲約有44%的Snapchat用戶年齡在18到24歲之間，而Facebook的這一比例只有20%

當馬克·紮克伯格（Mark Zuckerberg）創立Facebook的時候，他是一名19歲的大二學生。如今14年過去，過去他成功吸引到Facebook的、推動它成為世界上最大的社交網站的那些年輕人，卻成了他現在最大的難題。

今年，在英國和美國預計將會有超過300萬25歲以下的人要麼停止使用Facebook，要麼退出Facebook。他們直言不諱地說出了其中的緣由。

“一旦父母也使用Facebook，我們就不用了。”24歲的喬丹·蘭福德（Jordan Ranford）說道。這位如今很少使用Facebook的用戶之前沒有將她的母親加為好友，因為她“實在太煩人了”。

現年21歲的喬治婭·戴維（Georgia Davey）預計越來越不酷的Facebook未來前景黯淡。“我不知道我是否應該這麼說，但我認為Facebook有朝一日可能會關閉。”她說，“很快就會有新的東西出現，沒有人會再使用Facebook。”

Facebook坐擁20億的註冊用戶，很難想象它會關閉。但喬治婭的那番話凸顯了互聯網生活的一個內在真相：無常。數字公司容易衰退，這意味著今天的新事物可能會迅速成為明日黃花。誰還記得昔日的社交網路明星MySpace或者Second Life呢？

Facebook正在設法留住部分對其不滿的年輕人：許多人已經轉向了它2012年斥資10億美元收購回來的Instagram，但Snapchat正日益占據上風。

根據Ampere Analysis的數據，約44%的Snapchat用戶年齡在18到24歲之間，而Facebook在這一關鍵年齡段的用戶比例則只有20%。

年輕用戶的流失在一定程度上為年紀較大的用戶加入所抵消，Facebook的第一批用戶也已經三四十歲了。根據市場研究機構eMarketer的數據，今年美國和英國的35歲以上用戶將增加大約360萬人。但年輕用戶的大量流失，讓人們產生了Facebook是否已經到頂的疑問。

“我不知道Facebook在全球範圍是否已經到頂，但Facebook面臨的最大挑戰之一就是，核心的西方市場已經趨於飽和，在那些地區它的增長真的放緩了。”Ampere Analysis分析師理查德·布勞頓（Richard Broughton）說道，“大部分有可能使用Facebook的人口，都已經在使用了。”

Facebook已經成為一台龐大的賺錢機器。去年該公司的營收增長47%，至近410億美元，利潤也增長56%，至近160億美元。然而，其基於廣告的商業模式也被證明是它的“阿喀琉斯之踵”。

在用戶的信息流中展示更多的廣告內容，可取悅投資者——Facebook的廣告支配地位已經將其市值推升至5220億美元以上——但那麼做也使得越來越多的用戶逃離。

對此，紮克伯格上個月宣佈整頓Facebook的動態消息算法，優先呈現來自朋友和家人分享的內容，並削減來自新聞出版商和品牌商的非廣告內容數量。他稱，後一類內容“擠出了個人分享的內容”。他表示，公司專注於“確保我們花在Facebook上的時間是值得的”。

“Facebook最令人困惑的地方在於，它越來越多地宣稱自己是個社區平臺，但這並非現實。”Disciple Media首席執行官班吉·沃恩（Benji Vaughan）表示，“用戶在該平臺上的時候，是否覺得自己是社區的一部分呢？我對此持保留意見。Facebook的核心目的是向個體推銷針對性的內容。它的所有問題都源於這裏。“

紮克伯格最近坦言，2017年是“艱難的一年”。這一年，他的公司在各個層面都遭受打擊。

政治家們因為Facebook在傳播假新聞上的作用而抨擊它。本月早些時候，英國國會議員對該公司的高管進行了批評。Facebook平臺被用來干預美國總統大選的問題也持續引發人們的擔憂。

本周，全球第二大廣告主聯合利華揚言要從Facebook平臺和YouTube撤掉廣告，除非它們解決了不透明的商業行為和問題內容的弊病。

紮克伯格一直在努力領導Facebook度過艱難的青春期。年僅33歲的他擁有公司60%的投票權，因此他還遠未到認輸的那一步。

“他們陷入了創新者困境當中，他們被視為龐大而固執的媒體公司。”廣告代理公司Leagas Delaney首席執行官費格斯·海（Fergus Hay）說。

“沒人會看衰紮克伯格，但Facebook需要走出依靠廣告來增長的模式，否則它將輝煌不再。”

“我仍然使用Facebook來與老朋友保持聯系，組織聚會，以及......聊聊八卦。”喬治婭說。但她覺得，它正在成為“老一代監視年輕一代一舉一動的平臺——這就是我沒有在那裡發布很多東西的原因”。

對她而言，“Instagram要有趣得多，因為它更具視覺效果，相比文字，照片更能打動我。”

她說，Facebook現在似乎成了一個廣告平臺，“但它也是一種更容易查找來自雜誌的新聞和文章的方式，比起通過雜誌的文章流覽要更加方便。我不知道我是否應該這麼說，但我認為Facebook有朝一日可能會關閉。很快就會有新的東西出現，沒有人會再使用Facebook。”

年輕用戶緣何離開Facebook？網友回答：沒朋友、太麻煩

維多利亞·瓦爾查諾瓦和 愛麗娜·波斯特倫尼庫

“我不再使用Facebook了，因為沒有朋友使用了，所以沒必要使用。”17歲的維多利亞·瓦爾查諾瓦（Viktoria Valchanova）說道。 16歲的愛麗娜·波斯特倫尼庫（Alina Postelnicu）也表示，她使用的是Snapchat而不是Facebook，但她並不認為Facebook上都是老年人，只是“有更多的中年人，比如30多歲和40多歲的人”。這兩位女生主要使用Snapchat“來做各種事情，發短信和照片，使用WhatsApp來進行學校裡的群組聯系，討論我們所做的主題和項目。”

年輕用戶緣何離開Facebook？網友回答：沒朋友、太麻煩

艾米莉·麥克利蒙特和 卡梅隆·卡文斯

18歲的卡梅隆·卡文斯（Cameron Cavens）說，他盡量不使用Facebook了，因為他覺得它太煩人。17歲的艾米莉·麥克利蒙特（Emily McClymont）也在減少使用：“我覺得它現在有點無聊。它過多地捲入人們的生活了。”然而，她說，“我想我不會刪除掉它，因為它是與我的家人溝通交流的一種方式。這是我保留它的唯一原因。”她說，要是你與人們失去聯系，使用Facebook還是很不錯的，因為它可以讓你再次找到他們。

“如果我的朋友全都不再使用它，那我可能就會刪掉它，”卡文斯說道。他經常使用Twitter：“我只是討厭Facebook廣告太多。它變得無法使用。 Twitter沒有那麼糟糕。”Emily也使用Twitter，那是她獲得大部分新聞資訊的途徑。他們也使用Instagram和WhatsApp。

“一旦父母也使用Facebook，我們就不用了。。”喬丹說。他不再有Facebook應用了。“我主要用它來關注我的姐姐們在做些什麼，或者流覽那些有趣的東西......我將我媽從我的好友列表中刪除，因為她實在太煩人了。”

他認識的大多數人都已經使用了八九年的Facebook。以前，Facebook被大家用來上傳照片，展示他們最近所做的事情，“就像WhatsApp一樣，只不過平臺規模要更大……而在家長們開始加入以後，它就失去了它的樂趣了。當你意識到：'等等，我媽發布的信息比我還要多，為什麼？'的時候，你會開始覺得有點難過。”喬丹認為Facebook的意義在於滿足虛榮心，讓人偶爾發布一些美好的東西，以及用於商業目的：“它不再是以前那樣了。現在它上面的廣告太多了。它失去了它曾經擁有的吸引力。”

他還說，當Instagram推出Stories故事功能時，他就刪掉了Snapchat。他主要使用Instagram，Twitter也“很適合用來了解政治方面的東西，在Facebook上你一般看不到那些內容”。

Old IT Things need to die

Facebook=old seafood

連老貓都用wechat

點解fb messager 又咁多人用

官方FB投訴用，焗用

no money mo wechat

應該全地球任何社交媒體用戶都要實名登記，一過30歲acc 可 login 但變灰色，只能做 cd rom

仲搞咩丫 而家上fb 廣告仲多過人，直接摺左佢啦，反正d 錢都夠佢食幾世

fb 好撚冇私隱,你講咩like咩佢都會通知界全世界知

咁我寧願全部唔用做自閉仔算

我依加睇fb最大目的都係上啲足球page睇精華

根本fb只係綜合討論區

一樣 太多垃圾廣告同文章 仲有成日推埋d垃圾page

FB最垃圾之處，係你無權選擇睇乜post
一切要服務佢安排

支那咩

十年後 fb=myspace, messager=msn

服從

有時只是想回帶一下，完全找不到（佢故意安排）

你哋有冇將IG嘅相forward埋去FB？

預計越來越不酷的Facebook未來前景黯淡。“我不知道我是否應該這麼說，但我認為Facebook有朝一日可能會關閉。”她說，“很快就會有新的東西出現，沒有人會再使用Facebook。”

Apple定Facebook先死？

both die together

無任何一個朝代會係永遠
xanga如是 msn如是
不過我覺得fb仍然會生存到 只係變質

沒朋友

x2

用緊twitter ,仲好玩

根本on9
一開Facebook 全部都係d廣告
唔係廣告就係垃圾like 既文

畢左業之後就冇朋友
冇po 過野

唔明廢老點解鐘意用？

FB d setting根本好複雜

ipad 、iphone 、PC版 3款FB setting完全有出入

ipad版特別多bug

老貓love find bug

淨係拎黎睇專頁動態

有得睇porn

老貓的資訊很有用

始終有好多相同post同回憶
希望佢執粒之前整個software畀我哋自行backup自己嗰part Facebook

識啲>50歲嘅都係靠fb搵番啲幾十年前失聯嘅朋友/老師

FACEBOOK本來係搵舊同學用
後生有幾多真係要「搵」

佢朱閪心頭太高
以為自己可以號令天下je

我tag 個朋友, 成個fb都知
全部垃圾文, 如果你有棍就like la
又一堆google search 過既廣告
仲有啲垃圾出垃圾post

老貓有冇ig snapchat

老貓你有幾多fb fd

有時有啲野淨係想同熟人share
fb太多禮貌性add人
所以貼ig算
利申 得3x followers

none

facebook冇朋友，仲有page
snapchat冇朋友會即刻刪app
Instagram可以follow tag，facebook真係可以收皮了

太多廣告
太多content farm
連d用家都由分享近況變成sell自己野

毒撚

Snap唔係

最弱智係fb睇片
居然唔識記住我個音量
下下一播就最撚大聲
弱智？咩年代
次次開嘈撚過killerjo

ig咪又係fb

Snap update後好樣衰唔想用
Ig淨係follow fd冇咩好睇
中意用FB睇page
Messenger其實幾好但始終用慣wtsapp

冇新增長點就會周圍收購

收購過啦 snap拒絕咗

有得設定

trace你d google search同interest呢下好仆街

已經唔係得fb會用，基本上依招係必然

但係fb 多好多野睇

SnapChat 都冇乜人用，見人玩Story 都用IG

ig好過fb係因為有人follow我，唔代表我要follow番佢，我可以自己揀睇咩人，唔係狗屎垃圾嘅人我都要迫住睇。

個ui懶係有性格
用落煩到仆街

同埋易d追番post

香港就無乜人用

Instagram都開始唔想用，太撚多廣告彈出嚟

朱西伯格玩完

佢宜家唔做都夠用廿世

但好撚多廣告，同recommend account

幾時先到twitter係香港彈起

Fb係用黎po痛腳嫁

Facebook=
偷片 上下加行字
內容農場文
廣告

上reddit twitter唔好？

我覺得snapchat好似而家好多後生都有用
利申 90後 無用snapchat
好似脫脫地節咁

老實講
比facebook買起之後嘅instagram都係差唔多
而家一樣係廣吿多過人好多 嘥曬我時間

每睇5個post就轆到3個廣告真係好討厭
就算我明白佢要靠依啲搵食都係太多

Facebook年代資訊真係好易流傳
新聞、影片一傳十十傳百
如果facebook摺埋 變返去好似得xanga嗰個年代
會少好多嘢睇 主宰資訊流傳嘅會變返傳統媒體
（鳩估）

唔記得FB係幾多年前收購INSTAGRAM,嗰陣FB仲係如日中天,但已經有先見之明收購定INSTAGRAM, 而SNAPCHAT都知道自己GE價值,所以唔比FB收購,
基本上FB之後實冇人用GA啦,睇下係INSTAGRAM, SNAPCHAT定再有新野跑出

仲有fb share post去其他地方(wtap line etc)又係勁唔user friendly 迫人share係自己個timeline到傻架咩

之後 facebook 就會收購其他公司

07年啱啱玩FB果陣可以送下花送下蛋
畫下graffati比朋友
得閒無事poke下女神
無咩資訊但多D同朋友互動
而家變左newsgroup
除左方便睇新聞
要update status就真係不了

當 facebook 唔再有用時，應該會賣晒比中共賺埋最後一筆

咪算耐 5年前都應該執

FB除了用來起底外，有乜用？

Snap 好似700有份

Facebook沒落係因為中老年人開始個個玩Facebook

其實班廢老識唔識FB內複雜setting?

咁多年唔識都變識啦

How to permanently delete your Facebook account

You need to go to click on "Delete my account", then follow the steps to confirm.

It may take up to 90 days for Facebook to delete all of the things you've posted, like your photos, status updates or other data stored in backup systems. While Facebook is deleting this information, it is inaccessible to other people using the social network.

FB user name一定要有姓有名，不可用疊字

支那咩

同睇電視一樣，廢老只識按Vol大細聲，其他完全唔識

廢老通常都淨係識用 windows 或 mac

咪收購左Instagram同WhatsApp

收購Lihkg

識閪咩佢哋
係識年中就唔會有咁多廢中廢老做完柒事俾人起晒冚家啲相呀公司名呀嗰啲出嚟啦
戇鳩鳩咁set晒啲post啲相做public都唔撚知

要比人收購都要比人覺得你有價值先

廢老FB default乜就係乜

香港政府d高官，好似最近才學識開FB

當社交平台變左起底工具係少左好多人post 相，打感受

有d facebook account 以前好多相，依加都hide 得就hide 得返d 內容農場link 廢page post

你話轉去instagram ，有好多舊朋友都未必加得返，好多都用story 貪佢唔留record

而家真係好少會貼野上去
都係用黎睇新聞同無聊page多